你問我代答-朋友有解離症

是咁的
朋友有解離症
佢話而家home office冇乜嘢做
叫我出個post俾巴絲問問題
佢睇完問題
答完我代po

下面張圖有少少錯
Dissociative Disorder中文係 解離症
唔是多重人格

你的朋友都是你？

唔係

點解想人問你問題？
幾時發現有呢個狀況？

有幾多個人格係佢入面?

以前讀書話有時好似第三身咁睇住自己，係咪真係會咁？
會令你很困擾嗎？

點做到朋友
有咩障礙

佢本人：小學時已經有相關症狀，到近期確診。

佢本人：有兩個碎片

佢本人：有時真係會，會以為自己發緊夢，會有啲困擾，有時仲唔知自己喺邊同身份。

我本人：普普通通咁做朋友，有時見到佢其他人格咪自己醒水囉

返工未呀 ？
面對人會唔會好難解釋？有無方法面對？

佢本人：有返工
唔會成日病發所以都冇乜嘢
要見輔導
學下有徵狀時點樣返現實

想知其他人格既性格係點

一個就細路女咁傻傻地但憂鬱底
一個就反叛少女好惡死

即係有輕微徵狀及時發現就可以自己識返現實？如果到真係入左其他人格就要靠佢自己復原返？

一啲輕微徵狀例如失真感、離體感，如果佢本人意識仲喺度，都可以等一陣返嚟現實，因為本人意識仲喺度。如果切換人格，佢本人表示一係失憶（之後有人講返），一係就同其他人一半一半咁share個身體，只係佢本人當時因為一啲原因唔想做返自己，就睇下幾時返返嚟。

拍緊拖？

我同朋友都單身

咁如果真係出現切換人格，作為身邊嘅朋友當時有冇咩可以做？幫輕下佢？

病發時有冇 Tum 佢交肛交

你死喇

番工老細上司同事知佢有呢個症?

睇下有冇做出傷害自己同其他人嘅行為
冇嘅話順下佢意就好
通常都係做主人格平時壓抑嘅嘢
有時都幾好笑

點解咁講